【支爆直播】招行插逾6% 私募基金清算資產一夜歸零

招行大廈36樓爆發醜聞：一基金9億資產離奇消失
北京新浪網 06-23 20:43

招行大廈36樓近期爆發醜聞，一家名為中金國瑞的公司人去樓空，與之同時消失的，還有總投資金額達到9.4億元的基金資產。

此前，中金國瑞的客戶經理每周會定期發送凈值，最新一期凈值，是今年5月10日，基金凈值為1.61，到了5月22日，中金國瑞對客戶發送清算告知書，宣布產品清盤，不再募集資金以及正常兌付本金和收益。

中金國瑞此前承租招行大廈36樓整層長達7年，根據《證券時報》的報導，公司已在5月31日搬空，現在沒有辦公地點。投資人稱，公司賬面一點錢都沒有，503個投資人血本無歸。

同時陷入質疑的，招商銀行屢屢被這家公司拿來宣傳，招商銀行是否應該履行監督職責？為什麼不主動和這類公司劃清界線？

中金國瑞何方神聖

根據公司官網介紹，中金國瑞集團是一家以全球金融資產投資管理為核心的綜合金融服務企業。公司奉行獨有的五行文化為核心價值觀，以客戶需求和滿意為導向，利用國際領先的金融科技與管理技術，為全球機構及個人客戶提供綜合金融服務和解決方案。

官網介紹，科技是金融創新發展的基礎，中金國瑞集團運用現代投資組合理論，以人工智慧、大數據、雲計算、區塊鏈等金融創新科技為手段，吸引了國內外高端金融創新人才共同組建金融工程實驗室，打造國內領先的全球化智能投資平台，為客戶提供全球化金融投資、資產配置及財富管理等金融產品的專屬定製服務。

該公司創始人叫秦鵬，是中金國瑞集團董事長兼首席執行官，香港科技大學EMBA；曾就職於招商銀行、銀泰證券等金融機構；自稱精通國際金融投資、對沖基金、併購重組、股權投資；專注於投資股票、黃金、外匯、期貨領域，領導開發獨立知識產權的套利與對沖交易系統，並獲得優異的投資收益。

然而，通過天眼查系統，不難發現這家公司的風險極大。

秦鵬擔任法人代表的公司有8家，擔任高管的公司有25家，實際控制權的公司50家，合作夥伴10家。

而他擔任控制人或高管的公司多次發生法律訴訟、嚴重違法、經營異常。根據天眼查數據顯示，涉及他的周邊風險達到33條、預警提醒達到307條。

9億資產為何離奇消失

根據《投委會與秦鵬見面會議紀要》顯示，牽涉其中的投資人總共有503個，總投資金額達到9.4億元。

秦鵬給出的兌付方案，包括多地的房產、黃金、股權等，但這都是毫無依據，他唯一一套可用於變現的房產已經被一位投資800萬的客戶申請了訴訟保全，旗下公司大多處於沒有運營、沒有業務。

支那好先進

啲股票你要埋我嗰份喇

支爆呀

503個投資人血本無歸

自己做水魚
唔好怨

消失的資金

招行大廈

淨係出租俾人都拖落水

不過人地成日用招行牌頭宣傳，有冇咩內幕

=投資大彎區

中金國瑞岩岩係灣仔開左新office

升咁耐終於跌啦

支那不嬲係一個好大既賭場
大家都係度互相呃呃騙騙

[緊急廣傳]DQ確認書殺入區議會選舉諮詢 今晚就係！

仲有呢單
又有招行

《華盛頓郵報》報道，美國法官裁定3間中國銀行試圖拒絕遵守就違反北韓制裁令的傳召，可能觸發禁止中國其中一間大型銀行接觸美國金融系統。

報道指未能確認該3間銀行名稱，但法院裁決的詳情與2017年民事財產沒收行動相同。美國司法部當年指控交銀() 、招行 及上海浦發銀行(600000.SH)與1間香港公司有聯繫，該公司被指為遭制裁的北韓國營朝鮮貿銀行清洗逾1億美元。

報道指，面臨被制裁風險的銀行為上海浦發銀行，該行的擁有權結構、美國業務有限及涉及與其他銀行的行為，與裁決中擬制裁的銀行相同。上海浦發銀行在美國沒有分支，僅保留帳戶處理美元交易。

有關調查中國銀行是否協助北韓核系統，正值中美貿易關係惡化，貿易談判破裂引發美國關稅及其他措施。

托管行呢? 點會唔見晒D貨?

咩玩法

高價買垃圾
而垃圾就用自己控制嘅戶口出貨

農行39億票據變報紙

係囉 應該冇可能會唔見哂
應該未查清楚

支爆！啪啪啪 支爆！啪啪啪 支爆！啪啪啪

有投資者懷疑該基金所聲稱的收益是虛假的。首先，他們發現，實際打款帳戶與基金聲稱的
托管帳戶最後四位數不一致，意味著投資者的錢流入了由秦鵬個人控制的帳戶；其次，公司向客
戶發送的每日淨值表，被銀行揭發屬偽造或是私自蓋章，代表業績記錄是虛假的。

全部都係假 痴撚線

有名你叫
中國招商銀行

咁狼死 咁樣呃錢法

中共聲稱無限印錢
唔係唔夠苦主呀
個秦騰仲有50間公司wor

散在風裏

農行38億票據變廢報紙真相曝光！

農行北京分行2名員工近日被立案調查，原因是涉嫌非法套取38億元票據，這些非法套現的資金竟然都用於炒股！

失竊資金竟然被拿去炒股！

當農業銀行工作人員打開保險柜，想把38億票據拿出來進行貼現的那一刻，全都傻了，裏面沒有票據，只有一堆爛報紙。鎖在銀行保險柜里的票據不翼而飛，錢到哪裏去了？

一個普通銀行員工豈敢如此膽大妄為偷天換日？農業銀行董事長劉士餘震怒，下令各級分行徹查票據業務。同時，農行向公安機關報案。

警察抓走兩名銀行的員工，發現票據被重慶一家票據中介機構提前取走了，去另外一家銀行進行了回購貼現，資金沒有回到農行，而是拿去炒股票去了，而由於股價下跌，出現巨額資金缺口無法兌付。

公安部一聽，我的蒼天啊！覺得這個案子太大了，馬上就會同銀監會上報了國務院。

據了解，這2名員工都比較年輕，一名為入行五年的投行票據業務部趙姓員工，年僅32歲，背景深厚；另一位是新員工，入行時間不久。據農行內部人士透露，農行北分人員背景複雜，員工中不乏高層領導親屬。

作案人員是怎麼違法操作套取資金的？
事件的大致脈絡是，農行北京分行與某銀行進行銀行承兌匯票（下稱「銀票」）轉貼現業務，在回購到期前，銀票應存放在北京分行的保險柜里，不得轉出。

但實際情況是，銀票在回購到期前，就被票據中介提前取出，與另外一家銀行進行了回購貼現交易。保險柜中的票據，則被換成了報紙。

究竟哪個環節出了問題？

那麼，農行在買入返售持票中，真票據究竟是入庫前、入庫後還是上門取票封包時被盜的？

有銀行業內人士分析稱，一開始入庫的時候就是一包報紙的可能性不大。因為無論是移交、審驗、保管，都要由會計部的兩名同事在攝像頭下完成，難度太大。如果是先入庫再偷偷出庫，這就更複雜了，因為出庫也是雙人出庫，全部都有攝像頭。

與入庫前驗票封存過程中被調換和入庫後被盜出相比，上門取票封包受監控較少，如果票據交易員為了做手腳，可能避開票據在本行入庫，提出攜一名會計人員上門取票，年輕的會計人員受到利誘或工作疏忽被利用，最終封包帶回一包報紙。這是可能性較大的一種情況。

農行38億或只是開始
中國農業銀行新爆38億票據買入返售業務案件，成為最近十年銀行票據案中涉嫌金額最大的案件。大額票據案件一直是銀行風控管理中的薄弱環節，目前紛紛收緊暫停業務進行自查！

2015年底銀監會下發的《關於票據業務風險提示的通知》（203號文）指出，部分銀行業金融機構違規辦理銀票買入返售業務。根據203號文，銀監會要求銀行業金融機構將「低風險」業務全口徑納入統一授信範圍。

「五大行的紙票交易基本上停掉了，每個銀行都心照不宣只開出幾個億的額度，就給關係戶用用了。」有上海銀行業同業部門人士說，雖然還有3.5%的報價，但已經有價無市。

對A股有何影響？

農行大案只是金融亂象的冰山一角，更值得投資者關心的是金融大案背後的A股規律。

凡是金融大案所牽涉的資金流入股市後，金融系統都會大力清查類似資金，這個清查的過程漫長而又痛苦。最終會令相關資金猶如驚弓之鳥，不少人為了應對清查，只有從股市抽身。農行票據案後，銀行系統會不會來一場大清理呢？

2002年9月，華夏證券上海一家營業部總經理被人滅門，命案背後違規國債回購大案浮出水面；整個證券系統開始清查國債回購問題，最後擴大到所有委託理財資金；莊家們只有拋售股票應對清查，以德隆係為首的莊家因此崩盤。

一個殘酷的現實是，華夏證券上海命案之後，A股進行了長達3年的系統重組，股市表現長期萎靡，直至2006年底。

救

[深度分析]民意與民心的分別

Custodian係自己友咪得囉

都要有法律責任

取代香港地位... 哈哈哈!

BTW連登好似無抵制呢間嘢

龐氏騙局

事件發生在大陸

原來係中國金水，標題改得好d啦

Z風暴

如何沽空支那股

係囉

一定唔係膠陳司徒夾帶啦

大家可以睇下呢個
係講文宣既方向

其實全香港得一個目標，就係下一代

大陸邊有法津可言
到時推個農民工話係罪魁禍首就close file

Cls
9億一夜無左

仲有黨

可能香港外匯基金有日都會.........

科大精英

科大emba 同學仔有冇中伏

唔怪得D高官成日話共享大灣區經濟發展啦
In China We Trust
廢佬咁支持，緊係佢地行先

學人搞銀行

爆！！！！快！！！！！

支爆啦

符合国情
蚛国就是老千大国
你自己傻仔 邊有得怨

換定美元

成班人仲話換美元既傻仔
對住造假 老千大国 香港外匯一陣就無晒啦

沒事兒

黨報01話好蝕底 唔好做呀

屌另類通縮方法識條鐵咩

你要明
設身處地去睇就好似持住匯豐個名合作既投資公司突然一日執笠走佬，仲要係中國呢d連發下聲既權利都無既地方。
CLS

親中廢老成日話大陸祖国14億咁多人，成個国家咁大，国家咁有錢，邊有事吖？大陸好富強。投資大陸，個個都發達，億億聲。

而家

100年後吧

冇被人呃先係新聞呀

明哂啦。
人地小支支叫你一定要向東行，你向西邊跑就實無死

九億濕濕碎 點會跌成咁
北韓單野先勁

大陸d中小型金融公司全部都係行呢條方程式：

用高科技做牌頭，痴國企/高官增加信心
用高回報吸引人擺錢落去
每月準時派息
個pool夠大就掠水走佬

巴打仲有冇貨作埋佢

漏左樣，就係搏命借錢

長輩圖

推 不能沉底

農行嘅報紙
招行嘅9億

又要send俾d廢老